# Article Annexe II : Tableau n° 37

**AFFECTIONS CUTANEES PROFESSIONNELLES CAUSEES PAR LES OXYDES ET LES SELS DE NICKEL**.

<table>
<tbody>
<tr>
<td width="246">
<p align="center">DÉSIGNATION DES MALADIES</p>
</td>
<td width="76">
<p align="center">DÉLAI de prise en charge</p>
</td>
<td width="284">
<p align="center">LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX susceptibles de provoquer ces maladies</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="246">
<p>Dermites eczématiformes récidivant en cas de nouvelle exposition au risque épicutané ou confirmées par un test.</p>
</td>
<td valign="top" width="76">
<p align="center">15 jours</p>
</td>
<td valign="top" width="284">
<p>Nickelage électrolytique des métaux.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
